**3902. – Carex distans** L. – Plante vivace de 30-70 cm, glabre, à souche gazonnante ; tige trigone, lisse ; feuilles glaucescentes, larges de 2-5 mm rudes, à ligule oblongue ; épi mâle solitaire, cylindracé, brun fauve ; 2-4 épis femelles tous écartés, oblongs-cylindriques (2-3 cm), denses, dressés, courtement pédoncules ; bractées engainantes, foliacées, plus courtes que la tige ; //écailles //brun rougeâtre, //ovales-mucronulées// ; 3 stigmates ; //utricules //verdâtres ponctués de brun, dressés, //ovales-trigones //(4-5 mm), //à 3-4 nervures sur chaque face latérale, à bec scabre cilié bifide, dépassant l'écaille ; akène à bec arqué. //
Prés humides et marécages, dans toute la France et la Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique et Amérique boréales. = Mai-juillet.